
"_BASE_USED_" = "ko";
/* Use the _ADVANCED_EXTRA_WIDTH_ (if needed) to fit the method description properly */
"_ADVANCED_EXTRA_WIDTH_" = "0.0";
/* Use the _PREFERENCES_EXTRA_WIDTH_ (if needed) to fit the action to perform description properly */
"_PREFERENCES_EXTRA_WIDTH_" = "0.0";
"General" = "기본";
"File Access" = "파일 접근";
"Performance" = "성능";
"Finder Extension" = "Finder 확장 프로그램";
"Love" = "Love";
"OK" = "확인";
"Done" = "완료";
"Yes" = "예";
"No" = "아니요";
"Don't show again" = "다시 보지 않기";
"Set as default compressor" = "기본 압축 프로그램으로 설정";
"Not now" = "지금은 아니요";
"Want to make Keka your default compressor?" = "Keka를 기본 압축 프로그램으로 만드시겠습니까?";
"This means that all the compatible files will be extracted with Keka by now. You can set this later in the Keka Preferences." = "이것은 호환되는 파일의 경우 앞으로는 압축 해제를 모두 Keka가 한다는 뜻입니다. 이를 Keka 환경설정에서 추후에 설정할 수도 있습니다.";
"Really want to close Keka?" = "Keka를 정말 닫으시겠습니까?";
"The current operations will be canceled. If you choose to wait and quit Keka will exit when all work is done." = "진행중인 작업들이 취소됩니다. 기다리고 취소하시면 Keka는 모든 작업들이 끝난 뒤 종료합니다.";
"Password needed" = "암호가 필요합니다";
"File \"%@\" needs a password to be extracted" = "\"%@\" 파일의 압축을 해제하려면 암호가 필요합니다";
"File \"%@\" needs a special encoding to be extracted" = "\"%@\" 파일의 압축을 해제하려면 인코딩 지정이 필요합니다";
"Extraction of \"%@\" done" = "\"%@\" 파일 압축 해제 완료";
"Extraction of \"%@\" failed." = "\"%@\" 파일 압축 해제 실패";
"Extraction of %i files done" = "파일 %i개 압축 해제 완료";
"Extraction complete" = "압축 해제 완료";
"Extraction fail" = "압축 해제 실패";
"Compression complete" = "압축 완료";
"File \"%@\" created" = "\"%@\" 파일이 생성되었습니다";
"Compression fail" = "압축 실패";
"File \"%@\" cannot be created" = "\"%@\" 파일을 생성할 수 없습니다";
"\n(using fallback folder)" = "\n(폴백 폴더 사용)";
"Operation not implemented" = "작업 구현되지 않음";
"Performing operation..." = "작업 진행 중...";
"Waiting..." = "기다리는 중...";
"Extracting \"%@\"" = "\"%@\" 파일 압축 해제 중";
"Extracting \"%@...\"" = "\"%@...\" 파일 압축 해제 중";
"Creating %@ file..." = "%@ 파일 생성 중...";
"Creating file \"%@\"" = "\"%@\" 파일 생성 중";
"Creating file \"%@...\"" = "\"%@...\" 파일 생성 중";
"Volume name:" = "볼륨 이름:";
"Select the encoding for \"%@\"" = "\"%@\" 파일의 인코딩을 선택하세요";
"Time elapsed: %d:%@%d:%@%d hours%@" = "시간 지남: %d:%@%d:%@%d 시간%@";
"Time elapsed: %d:%@%d minutes%@" = "시간 지남: %d:%@%d 분%@";
"Time elapsed: %d seconds%@" = "시간 지남: %d 초%@";
"%.0f seconds" = "%.0f 초";
"%i:%02i minutes" = "%i:%02i 분";
"%i:%02i:%02i hours" = "%i:%02i:%02i 시간";
"Pause" = "일시 정지";
"Continue" = "계속";
"Operation paused" = "작업 일시 정지됨";
"Cancel" = "취소";
"Close" = "닫기";
"Operation failed" = "작업 실패함";
"Operation failed with error code %d" = "작업 실패함. 오류 코드: %d";
"Choose a name and folder to start the compression" = "압축을 시작하기 위해 이름과 폴더를 정하세요";
"Creation of \"%@\" failed" = "\"%@\" 생성 실패";
"Creating \"%@\"" = "\"%@\" 생성 중";
"Preparing extraction..." = "압축 해제 준비중...";
"Choose a folder to extract this file" = "이 파일을 압축 풀 폴더를 정하세요";
"Choose where do you want to extract \"%@\"" = "\"%@\" 파일을 어디에 압축 풀지 정하세요";
"Select all the volumes from \"%@\" or the folder that contains them" = "\"%@\" 파일로 시작하는 분할 압축 파일들을 모두 선택하거나 분할 압축 파일들을 포함한 폴더를 선택하세요";
"Select the folder that contains \"%@\"" = "\"%@\" 파일을 포함한 폴더를 선택하세요";
"Extraction of \"%@\" failed" = "\"%@\" 압축 해제 실패";
"Keka - %i on queue" = "Keka - %i on queue";
"Keka can't create this %@ image" = "Keka가 이 %@ 이미지를 만들 수 없습니다";
"You can only create %@ images with a single folder. Try to put all your files in a folder and drop it to Keka to create the %@ image." = "%@ 이미지는 단일 폴더로만 생성이 가능합니다. 모든 파일들을 하나의 폴더에 넣은 뒤 다시 시도하세요.";
"Keka can't create this @% tarball" = "Keka가 이 @% tarball을 만들 수 없습니다";
"This operation is not supported on %@." = "%@ 버전에서는 지원하지 않습니다.";
"Compress \"%@\" in %@ to..." = "\"%@\"을(를) %@ 형식으로 압축하기...";
"Compress in %@ to..." = "%@ 형식으로 압축하기...";
"Save as:" = "다른 이름으로 저장:";
"Compress" = "압축하기";
"Extract \"%@\" to..." = "\"%@\" 파일 압축 풀기...";
"Extract as:" = "다음으로 압축 풀기:";
"Extract" = "압축 풀기";
"About %i seconds" = "약 %i 초";
"About %i minutes" = "약 %i 분";
"About %i hours" = "약 %i 시간";
"About %i days" = "약 %i 일";
"About %i weeks" = "약 %i 주";
"About %i months" = "약 %i 달";
"About %i years" = "약 %i 년";
"About a minute" = "약 1 분";
"About an hour" = "약 1 시간";
"About a day" = "약 1 일";
"About a week" = "약 1 주";
"About a month" = "약 1 달";
"About a year" = "약 1 년";
"Finishing..." = "Finishing...";
"Can't show progress time..." = "진행 시간을 표시할 수 없습니다...";
"Password for \"%@\"" = "\"%@\" 파일 암호";
"Format" = "압축 형식";
"Method" = "압축 방법";
"Method:" = "압축 방법:";
"No compression" = "압축 안하기";
"Fastest, less compression" = "가장 빠르게, 낮은 압축률";
"Fast, less compression" = "빠르게, 낮은 압축률";
"Normal" = "기본";
"Slow, more compression" = "느리게, 높은 압축률";
"Slowest, more compression" = "가장 느리게, 높은 압축률";
"Compression" = "압축";
"Extraction" = "압축 해제";
"Keka can't use the \"extlx.plist\" list, please get in contact with the developers.\n\nNow Keka will quit." = "Keka가 \"extlx.plist\" 파일을 사용할 수 없습니다. 개발자에게 연락하여 주십시오.\n\nKeka를 종료합니다.";
"Keka is dying!" = "Keka가 죽어가고 있어요!";
"Ask each time" = "항상 묻기";
"Next to original file" = "원본 파일 위치에";
"Custom folder..." = "임의의 폴더...";
"Same as original file" = "원본 파일과 똑같이";
"Custom name..." = "임의의 이름...";
"Archive" = "아카이브";
"Set as default folder" = "기본 폴더로 설정";
"Perform automatic action" = "자동";
"Always compress" = "항상 압축";
"Always extract" = "항상 압축 풀기";
"1.4 MB Floppy" = "1.4 MB 플로피 디스크";
"650 MB CD" = "650 MB CD";
"700 MB CD" = "700 MB CD";
"4.7 GB DVD" = "4.7 GB DVD";
"Drop here to extract" = "압축을 풀려면 여기에 끌어 놓으세요";
"Drop here to compress" = "압축을 하려면 여기에 끌어 놓으세요";
"Binary \"%@\" is not accessible" = "바이너리 파일 \"%@\"에 접근할 수 없습니다.";
"The first part \"%@\" can't be found" = "첫 번째 부분 \"%@\" 을(를) 찾을 수 없습니다.";
"Unable to extract a folder" = "폴더를 압축 해제할 수 없습니다";
"unknown" = "알 수 없음";
"Unknown error" = "알 수 없는 오류";
"Error code %d using \"%@\"\n%@" = "에러 코드 %d \"%@\" 사용중\n%@";
"Keka was unable to create the extraction package" = "Keka는 압축 해제 패키지를 생성할 수 없었습니다";
"No errors found" = "오류 없음";
"Minor error, the operation may be done well" = "작은 오류가 발생했으나, 작업은 정상적으로 진행되었을 것입니다.";
"Fatal error" = "치명적인 오류";
"CRC error occurred, maybe the file is corrupt" = "CRC 오류가 발생했습니다. 파일에 문제가 있을 수 있습니다.";
"Attempt to modify an archive previously locked" = "과거에 잠긴 파일을 수정하려고 합니다.";
"Maybe you don't have permission to write or your disk is full" = "권한이 없거나 디스크 용량이 가득 찼습니다.";
"Can't open the file, maybe you don't have read permission" = "파일을 열 수 없습니다. 읽기 권한이 있는지 확인해 보세요.";
"Command line error, please contact with the developer" = "Command line 오류. 개발자에게 연락하세요.";
"Not enough memory. Try to close some programs and repeat the operation" = "메모리가 부족합니다. 다른 프로그램을 종료 후 다시 시도해 주세요.";
"Can't create the file, maybe you don't have permission or free space" = "파일을 만들 수 없습니다. 권한이 없거나 디스크 용량이 부족합니다.";
"Canceled manually" = "사용자가 임의로 취소했습니다.";
"Bad password, try again" = "잘못된 비밀번호입니다. 다시 시도해 주세요.";
"This archive is locked" = "이 압축 파일은 잠겼습니다.";
"Write error. No permission? No space left?" = "쓰기 오류. 권한이 없거나 디스크에 용량이 없습니다.";
"Can't open the file, maybe it's not accessible" = "파일을 열 수 없거나 파일에 접속할 수 없습니다.";
"No files matching the mask" = "마스크와 일치하는 파일들이 없습니다.";
"There were some read errors" = "몇몇 읽기 에러가 있었습니다";
"Give access" = "권한 허용";
"Just folder access" = "폴더 접근 권한만 허용";
"Quit" = "종료";
"More information" = "추가 정보";
"Keka needs file access" = "Keka에게 파일 접근 권한이 필요합니다";
"Give home access" = "홈 폴더 접근 권한 허용";
"Customize" = "사용자화";
"Keka needs access to the source file/s." = "Keka는 원본 파일(들) 접근이 필요합니다.";
"In order to work seamlessly with your files, Keka needs local access to the Mac disk." = "Keka가 제대로 작동하기 위해서는 Keka에게 Mac 디스크에 대한 접근 권한이 필요합니다.";
"\nSimply click on \"Give access to Keka\", your disk should already be selected." = "\n디스크는 이미 선택되어 있으므로, \"Give access to Keka\" 버튼을 클릭하세요.";
"Give access to Keka" = "Keka에게 권한 허용";
"Full Mac access (Recommended)" = "Mac 전체 접근 권한 (권장)";
"Home folder access" = "홈 폴더 접근 권한";
"External volumes access" = "외장 볼륨 접근 권한";
"Full Mac" = "모든 Mac";
"Home folder" = "홈 폴더";
"External volumes" = "외장 디스크";
"Show in context menu" = "컨텍스트 매뉴에서 보기";
"External disk: %@" = "외장 디스크: %@";
"An extension is required" = "확장 프로그램 필요";
"In order to set Keka as the default application, you need to install an extension. Click on \"More information\" to follow the required steps.\n\nRemember that you can always set Keka as the default application for any format using the Finder's \"Get Info\" panel." = "Keka를 기본 프로그램으로 설정하기 위해서는 확장 프로그램이 필요합니다. \"More information\"를 클릭하여 필요한 순서를 따르세요.\n\n혹은 Finder의 \"Get Info\" 패널을 통해서도 Keka를 해당 파일 형식의 기본 프로그램으로 설정할 수 있습니다.";
"Your installed extension is obsolete and you should update it." = "설치된 확장 프로그램은 사용 중단되었으므로 업데이트해야 합니다.";
"Update" = "업데이트";
"Cannot set Keka as default" = "Keka를 기본 프로그램으로 설정할 수 없습니다.";
"The intermediate application failed to launch. There is more information in the Console.app." = "매개 프로그램을 시작하지 못했습니다. 더 많은 정보는 Console.app에 있습니다.";
"The intermediate application returned an undefined code." = "매개 프로그램이 정의되지 않은 코드를 반환했습니다.";
"Keka is now set as the default application for its known formats." = "Keka가 호환되는 파일 형식들의 기본 프로그램으로 설정되었습니다.";
"Keka set as default" = "기본 프로그램으로 Keka가 설정됨";
"There were some errors while registering the formats. There is more information in the Console.app." = "파일 형식을 등록하던 도중 오류가 발생했습니다. 더 많은 정보는 Console.app에 있습니다.";
"The intermediate application can't get access to Keka." = "매개 프로그램이 Keka에 접근할 수 없습니다.";
"The intermediate application can't find Keka." = "매개 프로그램이 Keka를 찾을 수 없습니다.";
"Show in Finder" = "Finder에서 보기";
"Delete" = "삭제";
"Continue without encryption" = "암호화 없이 계속";
"The password does not match" = "비밀번호가 일치하지 않습니다";
"The password is not properly set and the file cannot be encrypted. You can cancel and set the password again or continue the process without encryption." = "암호가 올바르게 설정되지 않아 파일을 암호화할 수 없습니다. 암호를 취소하고 다시 설정하거나 암호화 없이 프로세스를 계속할 수 있습니다.";
"Use legacy encryption" = "레거시 암호화 사용";
"Using AES-256 encryption in ZIP" = "ZIP에서 AES-256 암호화 사용";
"Note that most modern operating systems such as macOS (before macOS 11.0 Big Sur) or Windows do not support AES-256 encrypted ZIPs by default.\n\nYou can open those files easily with most third party extraction utilities." = "macOS(macOS 11.0 Big Sur 이전) 또는 Windows와 같은 대부분의 최신 운영 체제는 기본적으로 AES-256 암호화된 ZIP를 지원하지 않습니다.\n\n대부분의 서드파티 추출 유틸리티를 사용하여 이러한 파일을 쉽게 열 수 있습니다.";
"Cannot create the file" = "파일을 생성할 수 없습니다";
"Keka has no file access to the source file/s\nGive it access when asked or manually in the Preferences" = "Keka는 원본 파일(들) 에 대한 파일 액세스 권한이 없습니다.\nPreferences(기본 설정)에서 요청하거나 수동으로 액세스 하십시오.";
"Give access to the source/s folder/s" = "원본 파일(들) 또는 폴더(들)에 대한 접근권한 허용";
"Give access to the compressed file" = "압축 파일에 대한 액세스 권한 부여";
"The extension is enabled" = "확장 프로그램이 활성화 되었습니다";
"The extension is disabled" = "확장 프로그램이 비활성화 되었습니다";
"Enable or disable the extension" = "확장 프로그램 활성화 또는 비활성화";
"Keka will decide whether to compress or uncompress based on file format and extension. This is the recommended option." = "Keka는 파일 형식 및 확장명에 따라 압축 또는 압축 해제 여부를 결정합니다. 이것이 권장되는 옵션입니다.";
"Keka will compress all files, even those that are already compressed. You can compress an already compressed file in automatic mode by dropping it to the bottom part of the drop zone." = "Keka는 모든 파일을 압축합니다. 이미 압축된 파일도 마찬가지입니다. 이미 압축된 파일을 드롭 영역의 맨 아래 부분에 놓아 자동 모드에서 압축할 수 있습니다.";
"Keka will try to extract all files. You can try to extract an unknown file in automatic mode by dropping it in the bottom part of the drop zone." = "Keka는 모든 파일을 추출하려고 합니다. 알 수 없는 파일을 드롭 영역의 맨 아래에 놓아서 자동 모드에서 추출하려고 할 수 있습니다.";
"Show the operation log" = "작업 로그 보기";
"Unable to process tips" = "기부금 제출 불가능";
"Already tipping a monthly %@" = "Already tipping a monthly %@";
"Send a monthly %@ tip" = "매월 %@ 기부금 보내기";
"Send a %@ tip" = "%@ 기부금 보내기";
"Give Keka some love ♥" = "Keka에게 약간의 사랑을 주세요 ♥";
"All extractions will be expanded at this location." = "모든 압축 해제 파일은 여기에 해제될 것입니다.";
"All compressions will be stored at this location." = "모든 압축 파일은 여기에 저장될 것입니다.";
"You'll be asked where to extract each operation." = "각 작업마다 어디에 압축 해제할 것인지 물어볼 것입니다.";
"You'll be asked where to compress each operation." = "각 작업마다 어디에 압축할 것인지 물어볼 것입니다.";
"If Keka has File Access it will execute the operation near the source file/s, otherwise it will ask for a location. You can set Keka's File Access in the Preferences tab so this option works properly." = "Keka가 파일 액세스 권한을 가진 경우 원본 file/s 근처에서 작업을 실행하고, 그렇지 않으면 위치를 요청합니다. 이 옵션이 제대로 작동하도록 [환경설정] 탭에서 Keka의 파일 액세스를 설정할 수 있습니다.";
"Keka has no file access to the destination folder so it needs to ask for a location.\nYou can add access to this and other folders in Keka's Preferences File Access pane." = "Keka는 대상 폴더에 대한 파일 액세스 권한이 없으므로 위치를 요청해야 합니다.\nKeka의 기본 설정 파일 액세스 창에서 이 폴더와 다른 폴더에 대한 액세스를 추가할 수 있습니다.";
"The characters %@ are not compatible with the %@ format" = "%@ 문자는 %@ 포맷과 호환되지 않습니다.";
"The character %@ is not compatible with the %@ format" = "%@ 문자가 %@ 포맷과 호환되지 않습니다.";
"Stop compressing" = "Stop compressing";
"Stop extracting" = "Stop extracting";
"Resume compressing" = "Resume compressing";
"Resume extracting" = "Resume extracting";
"Pause compressing" = "Pause compressing";
"Pause extracting" = "Pause extracting";
"Compression paused" = "Compression paused";
"Extraction paused" = "Extraction paused";
"Waiting for password" = "Waiting for password";
"On queue" = "On queue";
"Applying quarantine..." = "Applying quarantine...";
"%@.\n\nPlease get in contact with the developers." = "%@.\n\n개발자에게 연락하여 주십시오.";
"Report" = "Report";
"Report via mail" = "Report via mail";

/*
// MAS tips
// Note this will be used in Apple's servers
// Apple needs to have MAS translated in this language so this strings can be used
// The language used in MAS/AppleID will be used in Keka's tip strings and may not match Keka's localization
// Note that the short string is limited to 30 characters and the long string is limited to 45 characters
// Emojis cannot be used in these strings :(
*/
"Monthly sip of coffee" = "월별 커피 한모금";
"Gift Keka a sip of coffee each month" = "Keka에게 매달 커피 한 모금을 선물";
"Monthly coffee" = "월별 커피";
"Gift Keka a coffee each month" = "Keka에게 매달 커피를 선물";
"Monthly pair of coffees" = "월차 커피";
"Gift Keka a couple coffees each month" = "Keka에게 매달 두 잔의 커피를 선물";
"Monthly breakfast" = "월별 아침식사";
"Gift Keka a breakfast each month" = "Keka에게 매달 아침식사를 선물";
"Tip a coffee" = "커피 한잔 기부";
"Tip Keka a coffee so it can stay awake" = "살아있는 프로젝트가 되도록 Keka에게 커피 한 잔을 기부해 주세요";
"Tip a breakfast" = "아침식사 기부";
"Tip Keka a breakfast so it can start fresh" = "생생한 시작을 위해 Keka에게 아침 식사를 기부해 주세요";
"Tip a lunch" = "점심식사 기부";
"Tip Keka a lunch and feed it" = "Keka에게 점심식사를 사주세요";
"Tip a dinner" = "저녁식사 기부";
"Tip Keka a dinner so it keeps rolling" = "지속적으로 배포될 수 있도록 Keka에게 저녁식사를 기부해 주세요";
"Tip a bunch of food" = "한 묶음의 음식 기부";
"Tip Keka a new bunch of food to keep rolling" = "지속적으로 배포될 수 있도록 Keka에게 한 묶음의 음식을 기부해 주세요";
